\part{Grundlagen}
\chapter{Charakteraufwertung}
In diesem Kapitel wird auf alle Möglichkeiten der grundlegenden Charaktergestaltung eingegangen.

\section{Attribute}
Die Attribute eines Charakter bestimmen, welche Ausrüstung getragen, wie viel er aushält, aber auch austeilen kann. Nach jedem Levelaufstieg können 5 Attributspunkte in die vier Attribute Stärke, Geschicklichkeit, Vitalität und Energie verteilt werden.

\subsection{Stärke}
Stärke dient hauptsächlich dazu, die Anforderungen  von Ausrüstungsgegenständen zu erfüllen. Nebenbei bringt dieses Attribute einen kleinen Bonus zu physischen Schaden, welcher jedoch zu vernachlässigen ist.

\subsection{Geschicklichkeit}
Neben den Anforderungen für bestimmte Ausrüstung, beeinflusst Geschicklichkeit den Angriffswert, die Verteidigung und die Blockchance.

\subsubsection{Angriffswert}
Dieser Wert beeinflusst die Trefferchance auf Gegner. Je nach eigenen Angriffswert, Verteidigungswert des Gegners, sowie den Level beider Parteien, wird eine Trefferchance kalkuliert, welche jedoch bei maximal 95\% liegt. Magische Angriffe und manche Fertigkeiten (z.B. Niederstrecken des Paladins) werden nicht vom Angriffswert beeinflusst und treffen daher zu 100\%. 

Geschicklichkeit beeinflusst diesen zwar, allerdings in so geringen Maß, dass es sich nicht lohnt Punkte allein dafür zu investieren. 

\begin{IEEEeqnarray}{rCl}
	Trefferchance & = & \frac{100 * Aw}{Aw + Vw} * \frac{2 * atLvl}{atLvl + dfLvl} [\%]
\end{IEEEeqnarray}

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{0mm}
	\item[] $Aw$ = Eigener Angriffswert
	\item[] $Vw$ = Verteidigungswert des Gegners
	\item[] $atLvl$ = Eigenes Level 
	\item[] $dfLvl$ = Level des Gegners
\end{itemize}

Solltet ihr auf der Ausrüstung Stats haben, die die Verteidigung des Ziels verringern oder sogar ignorieren, wird der eingetragene Verteidigungswert um den jeweiligen Prozentsatz verringert bzw. auf 0 gesetzt. 

\subsubsection{Verteidigung}
Der Verteidigungswert gibt im Gegensatz zu vielen anderen Spielen dieser Art keine Schadenreduzierung, sondern gibt eine Ausweichchance. Der Maximalwert zum Ausweichen, also das ein gegnerischer Angriff daneben geht, liegt bei 5\%. Dazu wird die gleiche Formel wie für das Berechnen der Trefferchance angewendet, nur das man nun in der Rolle des Verteidigers steckt.

Auch hier beeinflusst Geschicklichkeit die Ausweichchance, jedoch auch wie beim Angriffswert lohnt sich diesbezüglich keine Investition von Attributspunkten. 

\begin{IEEEeqnarray}{rCl}
	Ausweichchance & = & 100 - (\frac{100 * Aw}{Aw + Vw} * \frac{2 * atLvl}{atLvl + dfLvl}) [\%]
\end{IEEEeqnarray}

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{0mm}
	\item[] $Aw$ = Angriffswert des Gegners
	\item[] $Vw$ = Eigener Verteidigungswert
	\item[] $atLvl$ = Level des Gegners
	\item[] $dfLvl$ = Eigenes Level
\end{itemize}

Solltet euer Gegner (nur PvP, da sonstige Gegner diesen Effekt nicht haben können) auf der Ausrüstung Stats haben, die die Verteidigung des Ziels verringern, wird der eingetragene Verteidigungswert um den jeweiligen Prozentsatz verringert. Verteidigung des Ziels ignorieren funktioniert im PvP nicht.

Sollte das Ergebnis bei über 5\% liegen, wird es auf 5\% gesetzt.

\subsubsection{Blockchance}
Trägt man einen Schild, bekommt der Charakter zusätzlich noch die Chance feindliche Angriffe zu blocken. Diese Chance beträgt maximal 75\% und gerade als Paladin wird dieser Wert meist angestrebt, da er mit Hilfe der Fertigkeit Heiliges Schild, welche die Blockchance erhöht, mit ein paar wenigen Punkten in Geschicklichkeit schnell erreicht ist.

Um das ganze zu Balancen, sodass man auch mit einem Charakter auf niedrigen Level relativ gut blocken kann, ist das Charakterlevel neben der eigentlichen Blockchance des Schilds, zusätzlichen Boni in Blockchance  durch Ausrüstung und Geschicklichkeit für die endgültige Berechnung nötig.

\begin{IEEEeqnarray}{rCl}
	Blockchance & = & \frac{(BR + BB) * (dex - 15)}{2 * clvl} [\%]
\end{IEEEeqnarray}

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{0mm}
	\item[] $BR$ = Blockrate des Schildes
	\item[] $BB$ = Blockboni durch Ausrüstung und Fertigkeiten (zusätzlicher Blockbonus auf Schilden ist bereits in der Blockrate des Schildes enthalten)
	\item[] $dex$ = Geschicklichkeitswert des Charakters
	\item[] $clvl$ = Level des Charakters
\end{itemize}

\subsection{Vitalität}
Pro Punkt Vitalität erhöht sich das Leben und die Ausdauer des Charakters. Der genaue Boni ist dabei abgängig vom Charakter.

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{c|c}
		\bfseries Charakter & \bfseries Lebenspunkte pro Punkt \\
		\hline
		Barbar & +4 Leben \\
		Amazone, Assassine, Paladin  & +3 Leben \\
		Druide, Totenbeschwörer, Zauberin & +2 Leben \\
	\end{tabular}
	\caption{Lebenspunkte pro Punkt in Vitalität in Abhängigkeit vom Charakter}
	\label{tab:6}
\end{table}

\subsection{Energie}
Pro Punkt Energie erhöht sich das Mana des Charakters. Der genaue Boni ist dabei abgängig vom Charakter.

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{c|c}
		\bfseries Charakter & \bfseries Manapunkte pro Punkt \\
		\hline
		Druide, Totenbeschwörer, Zauberin & +2 Mana \\
		Assassine & +1,75 Mana \\
		Amazone, Paladin & +1,5 Mana \\
		Barbar & +1 Mana \\
	\end{tabular}
	\caption{Mana pro Punkt in Energie in Abhängigkeit vom Charakter}
	\label{tab:7}
\end{table}

\section{Angriffsgeschwindigkeit, Zauberrate und Breakpoints}
\subsection{Breakpoints}
Kommt man zum Thema Angriffsgeschwindigkeit oder Zauberzauber kommt man nicht umhin über Breakpoints zu reden. Aber was sind Breakpoints und warum brauch man sie?

Als erstes Breakpoints sind Werte die man erreichen muss um tatsächlich schneller Anzugreifen, sei es per Angriffsgeschwindigkeit oder Zauberrate. Hier drängt sich natürlich die Frage auf wieso brauch man diese Überhaupt. Wenn man laut Boni 1,5 mal pro Sekunde angreift warum wird das vom Spiel denn nicht auch genau so umgesetzt. Dies liegt im Grunde daran, das deine Angriffsgeschwindigkeit/Zauberrate mit der Animation deines Charakters verknüpft ist.

Diablo 2 läuft mit 25 Frames pro Sekunde (fps), zeigt dir grundsätzlich 25 Bilder die Sekunde an, mit Grafiktreiber und verschiedenen Einstellungen können deutlich mehr angezeigt werden, aber das Spiel kalkuliert alles mit den 25Frames/Sec. 

Eine Angriffsgeschwindigkeit von 1,0 würde bedeuten das dein Spiel die komplette Angriffsanimation in diese 25 Frames stecken kann. Gehen wir nun von einer Geschwindigkeit von 2,0 stellt das Spiel die Animation in 12,5 Frames da. Aber das Spiel kann nur ganze Frames anzeigen und rundet daher entweder auf oder ab. In diesem Fall würde auf 13 Frames aufgrundet werden wodurch du eig. Langsamer bist als du mit dieser Geschwindigkeit mathematisch wärst. Erst mit einer Geschwindigkeit von 2,01 wärst du bei etwa 12,44 Frames, wo das Spiel dann auf 12 Frames abrundet und dich dadurch schneller darstellt als du mathematisch sein dürftest.

Daher muss sollte man immer überprüfen ob einen die zusätzliche Angriffsgeschwindigkeit/Zauberrate wirklich etwas bringt, wenn man einen neuen Gegenstand anlegt.

\subsection{Zauberrate}
Die Zauberrate ist abhängig vom Charakter bzw. der genutzten Fertigkeit. In der Tabelle sind die Breakpoints zum Erreichen höherer Zauberraten und somit einer geringeren Anzahl an Frames angegeben.

\todo{Beschriftung Tabelle Zauberrate}
\begin{table}[!htbp]
	\centering
	\scriptsize
	\begin{tabular}{p{24mm}|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c}
		\bfseries Frames & \bfseries 23 & \bfseries 22 & \bfseries 21 & \bfseries 20 & \bfseries 19 & \bfseries 18 & \bfseries 17 & \bfseries 16 & \bfseries 15 & \bfseries 14 & \bfseries 13 & \bfseries 12 & \bfseries 11 & \bfseries 10 & \bfseries 9 & \bfseries 8 & \bfseries 7 \\
		\hline
		Amazone & - & - & - & - & 0 & 7 & 14 & 22 & 32 & 48 & 68 & 99 & 152 & - & - & - & - \\
		\hline
		Assassine & - & - & - & - & - & - & - & 0 & 8 & 16 & 27 & 42 & 65 & 102 & 174 & - & - \\
		\hline
		Barbar & - & - & - & - & - & - & - & - & - & - & 0 & 9 & 20 & 37 & 63 & 105 & 200 \\
		\hline
		Druid & - & - & - & - & - & 0 & 4 & 10 & 19 & 30 & 46 & 68 & 99 & 163 & - & - & - \\
		\hline
		Werwolf & - & - & - & - & - & - & - & 0 & 6 & 14 & 26 & 40 & 60 & 95 & 157 & - & - \\
		\hline
		Werbär & - & - & - & - & - & - & - & 0 & 7 & 15 & 26 & 40 & 63 & 99 & 163 & - & - \\
		\hline
		Totenbeschwörer & - & - & - & - & - & - & - & - & 0 & 9 & 18 & 30 & 48 & 75 & 125 & - & - \\
		\hline
		Necro Vampir* & 0 & 6 & 11 & 18 & 24 & 35 & 48 & 65 & 86 & 120 & 180 & - & - & - & - & - & - \\
		\hline
		Paladin & - & - & - & - & - & - & - & - & 0 & 9 & 18 & 30 & 48 & 75 & 125 & - & - \\
		\hline
		Zauberin & - & - & - & - & - & - & - & - & - & - & 0 & 9 & 20 & 37 & 63 & 105 & 200 \\
		\hline
		Zauberin\newline Blitzschlag\newline Kettenblitz & - & - & - & - & 0 & 7 & 15 & 23 & 35 & 52 & 78 & 117 & 138 & - & - & - & - \\
		\hline
		Eisenwölfe & - & - & - & - & - & - & 0 & 8 & 15 & 26 & 39 & 58 & 86 & 138 & - & - & - \\
	\end{tabular}
	\caption{Benötigte Frames für einen Zauber in Abhängigkeit des Charakters bzw. verwendeten Fähigkeit}
	\label{tab:5}
\end{table}

Die Werte in der Tabelle bestimmten die aufsummierte Zauberrate auf der Ausrüstung um den Breakpoint für die oben aufgeführte Frames anzuzeigen, dies Betrifft alle Fertigkeiten, die mit der Zauberrate interagieren, des jeweiligen Charakters, außer diese wurden nochmal extra aufgeführt. Alle Werte gehen von 0 Zauberrate auf den Charakter bis zum maximal erreichbaren Breakpoint auf den jeweiligen Charakter.

\paragraph{*Necro Vampir: }
So wird die Gestalt genannt, die ein Necro mit dem Tragen des kompletten Trang-Oul's Avatar Sets einnimmt (im Deutschen entspricht sie dem eines Ghul-Fürsten). Aufgrund eines bekannten Bugs wird die Grundzaubergeschwindigkeit in dieser Gestalt drastisch verringert, was das komplette Set für die meisten Builds nutzlos macht.

\subsection{Angriffsgeschwindigkeit}
Die Berechnung der Angriffsgeschwindigkeit ist um weiten komplexer als die der Zauberrate. Zunächst besitzt eine Waffe eine bestimmte Grundangriffsgeschwindigkeit, welche lediglich durch ein Text beschrieben wird:
sehr langsam, langsam, normal, schnell und sehr schnell. \\

Durch die Ausrüstung werden zwei Faktoren für die Berechnung der Angriffsgeschwindigkeitserhöhung gebildet; der prozentuale Wert auf der Waffe und alle anderen Erhöhungen, welche auf der restlichen Ausrüstung vorliegt.\\

Daneben erhöhen manche Fertigkeiten die Angriffsgeschwindigkeit (z.B. Fanatismus, Raserei, Werwolf und Tempoblitz), während andere die Angriffsgeschwindigkeit verringern (z.B. Heiliger Frost und Altern). \\

Durch die verschiedenen Möglichkeiten, die sich aus den Kombination der oben genannten Faktoren ergeben, empfiehlt sich hier auf einen Calculator zurückzugreifen. \\
\url{https://planetdiablo.eu/diablo2/calcs/speedcalc/speedcalc.php}

\section{Stats von Ausrüstung}
Es gibt einige Effekte auf der Ausrüstung bei denen es nicht sofort ersichtlich ist, was sie bewirken. Teils liegt dies am der Übersetzung aus dem Englischen, teilweise jedoch auch an Namen, die die Eigenschaft unzureichend beschreibt.

\subsection{Leben/Mana nach jeden Volltreffer}
Dies ist so ziemlich das beste Beispiel einer unzureichenden Übersetzung. Schaut man sich den Englischen Originaltext an „Life/Mana after each kill“ wird schnell klar, dass mit Volltreffer das Töten eines Gegner gemeint ist. \\

In Diablo 2 Resurrected ist diese Eigenschaft in  "Leben/Mana nach jeden Kill" umbenannt. \\

Im Gegensatz zu Lebens-/Manadiebstahl wirkt dieser Stat auch bei magischen Angriffen und ist somit die einzige Möglichkeit, Leben oder Mana mit dem Einsatz eines magischen Angriffes zu regenerieren. 

\subsection{Todesschlag}
Hört sich im ersten Moment nach mehr an, als wirklich dahinter steckt. Im Grunde ist es die Chance auf einen kritischen Treffer, der den Schaden verdoppelt. \\

Grundsätzlich kann dies allerdings nur von physischen Schaden oder von Elementarfertigkeiten, die den physischen Schaden des Charakters als Grundberechnung für ihren elementaren Schaden nutzen, getriggert werden.

\subsection{Vernichtender Schlag}
Zunächst ist es wichtig zu erwähnen, dass Vernichtender Schlag nur mit Schlag-, Schuss- und Wurfwaffen ausgelöst werden kann und somit Magieangriffe ausschließt. \\

Ähnlich wie die Fertigkeit Statikfeld der Zauberin, zieht vernichtender Schlag einen gewissen Prozentsatz das verbleibenden Leben des Monster ab. Allerdings wird die Eigenschaft nicht, wie Statikfeld, in den höheren Schwierigkeitsgraden bei Bossen beschränkt.\\

Die Chance, die auf der Ausrüstung angegeben ist, beschreibt wie hoch die Wahrscheinlichkeit ist, dass man Vernichtender Schlag triggert. Spielt man alleine, zieht Vernichtender Schlag 25\% des verbleibenden Lebens ab. Mit jeden zusätzlichen Spieler im Spiel sinkt dieser Wert. Die Berechnung sieht wie folgt aus:

\begin{IEEEeqnarray}{rCl}
	Lebensabzug & = & \frac{100}{2 * ( P + 1 )} [\%]
\end{IEEEeqnarray}

Wobei $P$ die Anzahl der Spieler im Spiel darstellt.

\subsection{Verteidigung des Ziels ignorieren}
Wie der Effekt bereits vermuten lässt, wird durch ihn die Verteidigung des Gegner ignoriert. Hierbei sind jedoch die folgenden Ausnahmen zu beachten:
\begin{itemize}
	\item PvP
	\item Zwischenbosse (z.B. Blutrabe, Isual)
	\item Akt-Bosse (z.B. Andarial, Diablo)
	\item Pandemonim-Event-Bosse  (z.B. Litith, Uber-Diablo)
\end{itemize}
Bei der Berechnung der Trefferchance ist hier zu beachten, dass ein Verteidigungswert von 0 angenommen wird. Die Trefferchance liegt daher nicht automatisch bei 95\%.

\subsection{-X\% Ziel-Verteidigung}
Bei dieser Effekt wird für die Berechnung der Trefferchance die Verteidigung entsprechen verringert. Bei den folgenden Ausnahmen ist dieser Effekt jedoch um 50\% reduziert:
\begin{itemize}
	\item PvP
	\item Zwischenbosse (z.B. Blutrabe, Isual)
	\item Akt-Bosse (z.B. Andarial, Diablo)
	\item Pandemonim-Event-Bosse  (z.B. Litith, Uber-Diablo)
\end{itemize}
Sollte man als Beispiel die Ziel-Verteidigung um 50\% reduzieren mit seiner Ausrüstung, wird sie dann nur um 25\% reduziert. 

\section{Synergieeffekte von Fertigkeiten}
Die meisten Fertigkeiten bekommen eines sogenannten Synergie-Bonus, wenn man Punkte in andere Fertigkeiten steckt. In den meisten Fällen ist es eine Erhöhung des Schadens der Fertigkeit.

Hierbei ist wichtig zu erwähnen, dass nur Fertigkeitspunkte gelten, die man selbst in die Synergie-Fertigkeit gesteckt hat und nicht die Punkte, welche über Ausrüstungsgegenstände kommen. 

\section{Gefährten/Begleiter}
In Akt 1 erhält man eine Jägerin, welche verschiedenen magischen Pfeilen verschießt und die Fähigkeit der Innere Sicht der Amazone beherrscht. Als erste Gefährtin ist sie brauchbar und durch die zweite Quest im ersten Akt bekommt man eine kostenlos zur Seite gestellt. \\

In Akt 2 gibt es die Wüstensöhne, die wohl besten Söldner des gesamten Spiels, welche mit ihren Auren den Charakter sehr gut unterstützt. Hierbei sei zu beachten, dass je nach Schwierigkeitsgrad andere Auren erhältlich sind.

Begleiter im Schwierigkeitsgrat Normal und Hölle:

\begin{itemize}
	\item Kampf: Gebet (Gibt Leben pro Sekunde)
	\item Defensiv: Trotz (Erhöht die Verteidigung)
	\item Offensiv: Gesegnetes Ziel (Erhöht den Angriffswert)
\end{itemize}

Begleiter im Schwierigkeitsgrat Alptraum:

\begin{itemize}
	\item Kampf: Dornen (Reflektiert physischen Schaden)
	\item Defensiv: Heiliger Frost (zusätzlicher Eisschaden für den Anwender, verlangsamt Gegner in der Umgebung) 
	\item Offensiv: Macht (erhöht den physischen Schaden)
\end{itemize}

In Akt 3 gibt es die Eisenwölfe, welche verschiedenen Elementarzauber beherrschen.

In Akt 5 kann man einen Barbaren anheuern. Er greift mit den Fähigkeiten Hieb und Lähmen der Barbarenklasse an. \\

Alle Begleiter haben 4 Ausrüstungsslots. Helm, Rüstung, Waffe und Schild, wobei beim Tragen einer zweihändigen Waffen der Schildslot automatisch mit belegt wird.

Des Weiteren wird keine Haltbarkeit bei Items verbraucht, welche der Begleiter nutzt, wodurch das Nutzen von ätherischen Items bei diesem keine Nachteile aufweist, da sie nicht zerbrechen.


\chapter{Loot-System}
\section{Area-Level (alvl) und Item-Level (ilvl)}
Jedes Gebiet hat ein sogenanntes Area-Level (alvl). Sollte ein normales Monster im Gebiet nach dem Kill ein Item fallen lassen, entspricht das Item-Level (ilvl) dem alvl des Gebietes. Dies gilt auch für normale Truhen.\\

Das ilvl von Drops einzigartiger Gegner entsprechen dem alvl+3, während das ilvl von Champions-Drops auf dem alvl+2 basiert.

Die Ausnahme bilden spezielle Monster (Super-Uniques) bzw. Bosse, welche ein eigenes Monster Level besitzen. In diesem Fall entspricht das ilvl der Items des Monsterlevels.
So sitzt z.B. Pindleskin im Schwierigkeitsgrad Hölle in einem alvl 83 Gebiet, hat aber selbst das Level 87.
Und Baal in Hölle kommt mit Level 99 und hat somit das höchste Level im ganzen Spiel (abgesehen von den Uber, die allerdings  keinen zufälligen Loot geben).


\begin{longtable}{p{15mm}p{20mm}p{20mm}p{15mm}p{65mm}}
		\bfseries Act & \bfseries Normal alvl & \bfseries Alptraum alvl & \bfseries Hölle alvl & \bfseries Gebietsname \\
		\hline
		1 & 1 & 36 & 67 & Blutmoor \\
		1 & 1 & 36 & 79 & Höhle des Bösen \\
		1 & 2 & 36 & 68 & Kalte Ebene \\
		1 & 2 & 36 & 77 & Grotte, Level 1 \\
		1 & 2 & 37 & 78 & Grotte, Level 2 \\
		1 & 3 & 36 & 80 & Der Friedhof \\
		1 & 3 & 37 & 83 & Krypta \\
		1 & 3 & 37 & 85 & \textbf{Mausoleum} \\
		1 & 4 & 37 & 68 & Feld der Steine \\
		1 & 6 & 39 & 76 & Tristram \\
		1 & 4 & 37 & 69 & Unterirdischer Durchgang, Level 1 \\
		1 & 4 & 38 & 83 & Unterirdischer Durchgang, Level 2 \\
		1 & 5 & 38 & 68 & Dunkelwald \\
		1 & 6 & 38 & 69 & Schwarzmoor \\
		1 & 7 & 38 & 75 & Turmkeller, Level 1 \\
		1 & 7 & 39 & 76 & Turmkeller, Level 2 \\
		1 & 7 & 40 & 77 & Turmkeller, Level 3 \\
		1 & 7 & 41 & 78 & Turmkeller, Level 4 \\
		1 & 7 & 42 & 79 & Turmkeller, Level 5 \\
		1 & 5 & 38 & 80 & Loch, Level 1 \\
		1 & 5 & 39 & 81 & Loch, Level 2 \\
		1 & 8 & 39 & 69 & Tamo-Hochland \\
		1 & 7 & 39 & 85 & \textbf{Grube, Level 1} \\
		1 & 7 & 40 & 85 & \textbf{Grube, Level 2} \\
		1 & 8 & 40 & 70 & Klosterpforte \\
		1 & 9 & 40 & 70 & Äußeres Kloster \\
		1 & 9 & 40 & 70 & Kaserne \\
		1 & 10 & 41 & 71 & Gefängnis, Level 1 \\
		1 & 10 & 41 & 71 & Gefängnis, Level 2 \\
		1 & 10 & 41 & 71 & Gefängnis, Level 3 \\
		1 & 10 & 41 & 72 & Inneres Kloster \\
		1 & 11 & 42 & 72 & Kathedrale \\
		1 & 11 & 42 & 72 & Katakomben, Level 1 \\
		1 & 11 & 42 & 73 & Katakomben, Level 2 \\
		1 & 12 & 43 & 73 & Katakomben, Level 3 \\
		1 & 12 & 43 & 73 & Katakomben, Level 4 \\
		1 & 28 & 64 & 81 & Das Geheime Kuh-Level \\
		2 & 13 & 43 & 73 & Kanalisation, Level 1 \\
		2 & 13 & 43 & 73 & Kanalisation, Level 2 \\
		2 & 14 & 44 & 74 & Kanalisation, Level 3 \\
		2 & 14 & 43 & 75 & Felsige Öde \\
		2 & 12 & 44 & 78 & Steingrab, Level 1 \\
		2 & 12 & 44 & 79 & Steingrab, Level 2 \\
		2 & 15 & 44 & 76 & Verdorrte Hügel \\
		2 & 12 & 44 & 79 & Halle der Toten, Level 1 \\
		2 & 13 & 45 & 81 & Halle der Toten, Level 2 \\
		2 & 13 & 45 & 82 & Halle der Toten, Level 3 \\
		2 & 16 & 45 & 76 & Ferne Oase \\
		2 & 17 & 45 & 84 & Wurmgruft, Level 1 \\
		2 & 17 & 45 & 84 & Wurmgruft, Level 2 \\
		2 & 17 & 46 & 85 & \textbf{Wurmgruft, Level 3} \\
		2 & 17 & 46 & 77 & Vergessene Stadt \\
		2 & 17 & 46 & 85 & \textbf{Alte Tunnels} \\
		2 & 18 & 46 & 77 & Tal der Schlangen \\
		2 & 14 & 47 & 82 & Tempel der Klauenvipern, Level 1 \\
		2 & 14 & 47 & 82 & Tempel der Klauenvipern, Level 2 \\
		2 & 13 & 47 & 78 & Harem, Level 2 \\
		2 & 13 & 47 & 78 & Palastkeller, Level 1 \\
		2 & 13 & 47 & 78 & Palastkeller, Level 2 \\
		2 & 13 & 48 & 78 & Palastkeller, Level 3 \\
		2 & 14 & 48 & 79 & Geheime Zuflucht \\
		2 & 16 & 48 & 79 & Schlucht der Magier \\
		2 & 17 & 49 & 80 & Tal Rashas Grab \\
		2 & 17 & 49 & 80 & Tal Rashas Kammer \\
		3 & 21 & 49 & 79 & Spinnenwald \\
		3 & 21 & 50 & 79 & Spinnehöhle \\
		3 & 21 & 50 & 79 & Spinnenmonstergruft \\
		3 & 21 & 50 & 80 & Großes Moor \\
		3 & 22 & 50 & 80 & Schinderdschungel \\
		3 & 21 & 51 & 80 & Sumpfloch, Level 1 \\
		3 & 21 & 51 & 81 & Sumpfloch, Level 2 \\
		3 & 21 & 52 & 82 & Sumpfloch, Level 3 \\
		3 & 22 & 51 & 81 & Schinder-Dungeon, Level 1 \\
		3 & 22 & 51 & 82 & Schinder-Dungeon, Level 2 \\
		3 & 22 & 51 & 83 & Schinder-Dungeon, Level 3 \\
		3 & 22 & 52 & 80 & Unter-Kurast \\
		3 & 22 & 52 & 81 & Basar von Kurast \\
		3 & 23 & 53 & 84 & Zerfallener Tempel \\
		3 & 23 & 53 & 84 & Verlassenes Heiligtum \\
		3 & 23 & 52 & 84 & Kanalisation, Level 1 \\
		3 & 24 & 53 & 85 & \textbf{Kanalisation, Level 2} \\
		3 & 23 & 52 & 81 & Ober-Kurast \\
		3 & 23 & 53 & 84 & Vergessener Reliquienschrein \\
		3 & 24 & 54 & 85 & Vergessener Tempel \\
		3 & 24 & 53 & 81 & Damm vom Kurast \\
		3 & 24 & 54 & 85 & \textbf{Verlassener Reliquienschrein} \\
		3 & 24 & 54 & 85 & \textbf{Zerfallenes Heiligtum} \\
		3 & 24 & 54 & 82 & Travincal \\
		3 & 25 & 55 & 83 & Kerker des Hasses, Level 1 \\
		3 & 25 & 55 & 83 & Kerker des Hasses, Level 2 \\
		3 & 25 & 55 & 83 & Kerker des Hasses, Level 3 \\
		4 & 26 & 56 & 82 & Äußere Steppe \\
		4 & 26 & 56 & 83 & Ebene der Verzweiflung \\
		4 & 27 & 57 & 84 & Stadt der Verdammten \\
		4 & 27 & 57 & 85 & \textbf{Flammenfluss} \\
		4 & 28 & 58 & 85 & \textbf{Chaos-Sanktuarium} \\
		5 & 24 & 58 & 80 & Blutiges Vorgebirge \\
		5 & 25 & 59 & 81 & Eishochland \\
		5 & 39 & 60 & 81 & Abaddon \\
		5 & 26 & 60 & 81 & Arreat-Hochebene \\
		5 & 39 & 60 & 81 & Grube von Acheron \\
		5 & 29 & 61 & 82 & Kristalldurchgang \\
		5 & 29 & 61 & 83 & Frostfluss \\
		5 & 29 & 61 & 83 & Gletscherweg \\
		5 & 29 & 61 & 84 & Flockenhöhle \\
		5 & 32 & 63 & 83 & Nihlathaks Tempel \\
		5 & 33 & 63 & 83 & Hallen der Qual \\
		5 & 34 & 64 & 84 & Hallen der Schmerzen \\
		5 & 36 & 64 & 84 & Hallen von Vaught \\
		5 & 27 & 60 & 81 & Gefrorene Tundra \\
		5 & 39 & 62 & 83 & Inferno-Grube \\
		5 & 29 & 62 & 82 & \textit{Weg der Urahnen} \\
		5 & 29 & 62 & 83 & Eiskeller \\
		5 & 37 & 68 & 87 & Gipfel des Arreat \\
		5 & 39 & 65 & 85 & \textbf{Weltstein-Turm, Level 1} \\
		5 & 40 & 65 & 85 & \textbf{Weltstein-Turm, Level 2} \\
		5 & 42 & 66 & 85 & \textbf{Weltstein-Turm, Level 3} \\
		5 & 43 & 66 & 85 & \textbf{Thron der Zerstörung} \\
		5 & 43 & 66 & 85 & \textbf{Die Kammer des Weltensteins} \\
	\caption{Area-Level der verschiedenen Gebiete in Abhängigkeit des Schwierigkeitgrades }
	\label{tab:1}
\end{longtable}

Ein Sonderfall stellt der Gipfel des Arreat dar, welcher zwar ein alvl 87 Gebiet ist, allerdings gibt es dort nur die Urahnen, welche keine Items fallen lassen. Daher besitzen die höchsten farmbaren Gebieten ein alvl von 85, welche in der Tabelle fett markiert sind.

\section{Treasure Classes}
Einzigartigen-Gegnern und Champions können Uniques und Sets bis maximal ihrem ilvl droppen. Bei Super-Uniques und Bossen kommt die Treasure Classes (TC) zu trage. Diese bestimmen, bis zu welchen ilvl Uniques und Sets bei den jeweiligen Monster fallen gelassen werden können. Die TC-Stufen sind in dreier Schritten aufgebaut.\\

Zum Beispiel besitzt Diablo im Schwierigkeitsgrad Hölle ein Level von 94, alle Items, die er droppt, haben dementsprechend auch das ilvl 94. Er sitzt im Chaos-Sanktuarium, ein alvl 85 Gebiet, in welchem alle Einzigartigen-Gegner und Champions im Gebiet jedes Unique fallen lassen. Diablo gehört aber der TC 84 an, was heißt er kann nur Uquines und Sets fallen lassen, die maximal ein ilvl von 84 voraussetzen.\\

Anders bei Knochenhaut (engl. Pindleskin), einem Akt 5 Super-Unique, welcher nur ein lvl von 86 hat und im Grunde nur ilvl 86 Items fallen lassen kann. Er gehört allerdings zur TC 87 und kann somit auch Uniques und Sets bis ilvl 87 fallen lassen.\\

\section{Wie funktioniert nun das Loot-System in Diablo 2?}
Sobald man ein Monster besiegt, wird geprüft, welche Grunditems das Monster überhaupt fallen lassen kann, hierzu zählt auch Gold, Tränke, Runen usw.

Im Anschluss wird ausgewürfelt, ob und welche von diesen Grunditems fallen gelassen wird, hierauf hat Magiefundbonus (MF) noch keine Wirkung. Champions, Einzigartige-Gegner, Super-Uniques und Bosse haben eine feste Anzahl von Items die sie mindestens fallen lassen.

Nachdem die Items gewählt wurden, wird für jedes Item folgendermaßen verfahren:

Es wird ausgewürfelt, ob es ein Unique wird (falls der Gegner ein Unique vom ilvl oder TC fallen lassen kann das dem Grunditem entspricht), wenn ja, lässt der Gegner das Item fallen, wenn nein, wird das ganze mit Set Items wiederholt. Danach geht es weiter mit seltenen Items (Gelbe Schrift) und zum Schluss noch magische Items (Blaue Schrift). Sollte es dann kein magisches Item werden, wird es ein weißes Item.

Mit MF verschieben sich die Chancen mehr Richtung Unique Items.

Sollten es mehrere Uniques für eine Grunditem Gruppe geben, wird hier ebenfalls ausgewürfelt welches fällt, wobei hier jedes Unique dann nochmals seine eigene Chance hat, die je nach Monster festgelegt sind.

Als Bsp. nehmen wir mal Ringe, diese sind nicht in Normal-, Exceptional- und Elite-Qualität aufgeteilt, heißt sobald ein Ring droppt und er wird Unique, können diese bis hin zu der Level des Monster oder TC-Gruppe ausgewürfelt werden. So kann es durchaus Sinn machen, für bestimmt Ringe mit kleineren ilvl auch kleinere Monster zu jagen, sodass wenn es ein Unique wird, die Chance höher ist, dass es eben das gesuchte Unique wird, da es eben weniger Auswahl gibt.

Oder das Grunditem für das Unique hat Exceptional-Qualität, warum sollte man hier Monster jagen die ebenfalls Elite-Qualität Grunditems fallen lassen können, dies würde die Chance verringern, dass das Grunditem für das Unique das man sucht überhaupt fällt.

In den meisten Fällen sucht man aber nicht nur ein einzelnes Item, sondern mehrere und meist auch dementsprechend hohe Runen. Daher lohnt es sich in der Regel mehr, in den hohen Gebiete zu farmen. \\

Anmerkung: Der erste Punkt MF verschiebt die Chance auf Uniques oder Sets am stärksten, daher ist es empfehlenswert, schon recht früh auf einem Item etwas MF zu haben.

\chapter{Items und deren Aufwertung}
\section{Grunditems}
Fast jedes Item kommt in 3 Qualitätsstufen; Normal-, Exceptional- und Elite-Qualität. In der Regel gilt, dass Normale Items ab Schwierigkeitsgrad Normal, Exceptional-Items ab Schwierigkeitsgrad Alptraum und Elite-Items ab Schwierigkeitsgrad Hölle fallen können, wenige Ausnahmen fallen auch bereits im 4. und 5. Akt des jeweils vorherigen Schwierigkeitsgrads.


\section{Upgraden von Uniques}
Wie schon bei den Grunditems erwähnt, gibt es die meisten Items in verschiedenen Qualitätstufen, Normal-, Exceptional- und Elite-Qualität. So sind z.B. die einzigartigen Handschuhe Magierfaust immer leichte Panzerhandschuhe, die der Normale-Qualität entspricht und damit sehr geringe Level- und Status-Anforderungen, aber leider auch einen sehr niedrigen Verteidigungswert.\\

Allerdings kann man diese mit einem Horadrimrezept auf die nächst höhere Stufe aufwerten. Hierbei muss man allerdings bedenken das nicht nur die Verteidigung der Handschuhe steigt, sondern auch die Level- und Status-Anforderungen. Im Falle der Magierfaust kann man diese zunächst in Kampf-Panzerhandschuhe und im Anschluss zu Kreuzritter-Handschuhe upgraden.\\

Im Falle von Ausrüstungen lohnt sich dies nur im Einzelfall, da Anforderungen der Elite-Version der meisten Items sehr hoch ist und es besser ist, anstatt diese Anforderung zu erfüllen, um ein wenig mehr Verteidigung zu bekommen, die Statuspunkte in Vitalität zu stecken, um den eigenen Life-Pool zu erhöhen. Sollte man aber selbst ein Elite-Gegenstand trage, der höhere Anforderungen hat als das aufgewertete Unique, kann man es durchaus machen. In Waffen lohnt es sich nur, wenn man mit diesen auch Schaden austeilt. Dies führt naturgemäß zu einem höheren Waffenschaden.

\begin{table}[!htbp]
	\centering
	\begin{tabular}{p{90mm}|p{65mm}} %{*5c}
		\toprule
		Horadrimrezept & Ergebnis \\
		\midrule
		Normale unique Waffe + Ral-Rune + Sol-Rune\newline + Perfekter Smaragd & Exceptional unique Waffe mit den selben Eigenschaften \\
		\hline
		Normale unique Rüstungsteil + Tal-Rune\newline + Sheal-Rune + Perfekter Diamant & Exceptional unique Rüstungsteil mit den selben Eigenschaften \\
		\hline
		Exceptional unique Waffe + Lum-Rune\newline + Pul-Rune + Perfekter Smaragd & Elite unique Waffe mit den selben Eigenschaften   \\
		\hline
		Exceptional unique Rüstungsteil + Ko-Rune\newline + Lem-Rune + Perfekter Diamant & Elite unique Rüstungsteil mit den selben Eigenschaften  \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Horadrimrezepte zum Aufwerten von Uniques}
	\label{tab:2}
\end{table}

\section{Runen und Runenwörter}
Runen sind ein sehr wichtiger Bestandteil von Diablo 2 LoD. Jede Rune bringt seine eigene Eigenschaften mit, sobald sie gesockelt werden. In der richtigen Kombination ergeben sie die sogenannten Runenwörter.\\

Runen können ebenfalls mithilfe des Horadrimwürfel aufgewertet werden, um eine nächst höhere Rune zu erhalten.

\begin{table}[!htbp]
	\centering
	\begin{tabular}{cc||cc}
		\bfseries Rune & \bfseries Zum Craften benötigt & \bfseries Rune & \bfseries Zum Craften benötigt \\
		\hline
		El & -- & Ko & 3x Lum fehlerhafter Amethyst \\
		Eld & 3x El & Fal & 3x Ko + fehlerhafter Saphir \\
		Tir & 3x Eld & Lem & 3x Fal + fehlerhafter Rubin \\
		Nef & 3x Tir & Pul & 3x Lem +fehlerhafter Smaragd \\
		Eth & 3x Nef & Um & 2x Pul + fehlerhafter Diamant \\
		Ith & 3x Eth & Mal & 2x Um + Topas \\
		Tal & 3x Ith & Ist & 2x Mal + Amethyst \\
		Ral & 3x Tal & Gul & 2x Ist + Saphir \\
		Ort & 3x Ral & Vex & 2x Gul + Rubin \\
		Thul & 3x Ort & Ohm & 2x Vex + Smaragd \\
		Amn & 3x Thul + lädierter Topas & Lo & 2x Ohm + Diamant \\
		Sol & 3x Amn + lädierter Amethyst & Sur & 2x Lo + makelloser Topas \\
		Sheal & 3x Sol + lädierter Saphir & Ber & 2x Sur + makelloser Amethyst \\
		Dol & 3x Sheal + lädierter Rubin & Jah & 2x Ber + makelloser Saphir \\
		Hel & 3x Dol + lädierter Smaragdt & Cham & 2x Jah + makelloser Rubin \\
		Io & 3x Hel + lädierter Diamant & Zod & 2x Cham + makelloser Smaragd \\
		Lum & 3x Io + fehlerhafter Topas &  &  \\
	\end{tabular}
	\caption{Horadrimrezepte zum Aufwerten von Runen}
	\label{tab:3}
\end{table}

\section{Sockeln}
Rüstungen, Helme, Waffen und Schilde können Sockel besitzen. Jedoch können Runen nur in Grunditems gesockelt werden, um ein Runenwort zu ergeben. Außerdem ist es wichtig zu erwähnen, dass ein Runenwort nur in ein Gegenstand passt, welcher die exakte Anzahl an Sockeln anbietet. Ein Runenwort aus drei Runen entsteht also nur in einem Grunditem mit exakt drei Sockeln.\\

Die maximale Anzahl von Sockeln eines Rohling wird durch das ilvl begrenzt. \\
\begin{table}[!htbp]
	\centering
	\begin{tabular}{c|c|c|c}
		\textbf{Itemkategorie} & \textbf{ilvl $<=$ 25} & \textbf{25 $<$ ilvl $<=$ 40} & \textbf{ilvl $>$ 40} \\
		\hline
		Waffensockel & 3 & 4 & 6\\
		\hline
		Rüstungssockel & 3 & 4 & 4 \\
		\hline
		Schildsockel & 3 & 4 & 4 \\
		\hline
		Helmsockel & 2 & 3 & 3 
	\end{tabular}
	\caption{Maximale Anzahl Sockel in Abhängigkeit vom ilvl}
\label{tab:8}
\end{table}

Nun gibt es 2 Arten, wie man Gegenstände mit Sockel versehen kann.

\subsubsection{Larzuk Quest}
Die einfachste Methode ist die Larzuk Quest (Akt 5, Quest 1). Larzuk der Schmied verseht dir als Belohnung ein Item deiner Wahl mit Sockel. Weiße Items bekommen hierbei immer die maximal Mögliche Anzahl in Abhängigkeit des Itemlevels und der auf dem Grunditem maximal möglichen Sockel. \\
Magische Items (Blau) können 1-2 Sockel bekommen während seltene Items (Gelb), Uniques und Sets immer nur einen 1 Sockel erhalten.

\subsubsection{Horadrimrezept}
Die zweite Möglichkeit geht wiederum mit der Hilfe des Horadrimwürfels. Diese funktionieren allerdings nur bei normalen weißen Items, jedoch nicht bei solchen, die eine besondere Qualität aufweisen. So können gute, schlechte und beschädigte Items nicht durch eins der Rezepte gesockelt werden.

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{c|c}
		\bfseries Zutaten & \bfseries Ergebnis \\
		\hline
		Ral + Amn + Perfekter Amethyst + normale Waffe & Die gleiche Waffe mit Sockeln. \\
		Ral + Thul + Perfekter Saphir + normaler Helm & Der gleiche Helm mit Sockeln. \\
		Tal + Amn + Perfekter Rubin + normales Schild & Das gleiche Schild mit Sockeln. \\
		Tal + Thul + Perfekter Topas + Rüstung & Die gleiche Rüstung mit Sockeln. \\
	\end{tabular}
	\caption{Horadrimrezepte zum Sockeln von Grunditems}
	\label{tab:4}
\end{table}

Bei diesen 4 Rezepten wird die Anzahl der Sockel zufällig von 1-6 ausgewürfelt. Sollte das Ergebnis über der maximal Möglichen Anzahl von Sockeln auf dem Gegenstand liegen, wird die maximale Anzahl gesockelt. So hat man z.B. bei Rüstungen eine 50\% Chance auch 4 Sockel zu erhalten, wenn es ihr Grunditem bzw. ihr ilvl erlaubt.\\

Es gibt auch Rezepte für die anderen Seltenheitsgrade, allerdings sind diese vergleichsweise teuer. Hier lohnt es sich eher, einen Charakter bis zur Larzuk Quest zu ziehen.

\subsubsection{Ätherische Items eBugen}
Wenn man nicht für ein Runenwort auf eine kleiner Sockelanzahl hofft, lohnt sich eher die Larzuk Quest. Allerdings gibt es eine Ausnahmen, denn aufgrund eines Bugs bekommen ätherische Rüstungen, Schild und Helme beim Anwenden dieser Rezepte die doppelte Verteidigung. Dies nennt man "eBugen". Dies lohnt sich natürlich nur bei Runenwörtern, die die Ausrüstung unzerstörbar, selbstreparierend oder der Gegenstand für den Begleiter bestimmt ist.\\

\chapter{Farming}
\section{Glücksspiel}
In jeden Akt gibt es mindestens einen NP,C bei den der Spieler Glücksspiel betreiben kann. Hier kauft der Spieler unidentifizierte Items vom NPC und mit etwas Glück kann man einige sehr gute Items erwischen.

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{0mm}
	\item[] Akt 1: Gheed
	\item[] Akt 2: Elzix
	\item[] Akt 3: Alkor
	\item[] Akt 4: Jamella
	\item[] Akt 5: Nihlathak/Anya
\end{itemize}

Die verschiedene Qualitätsstufen haben entsprechend auch unterschiedliche Chancen:
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{0mm}
	\item[] Chance auf magischen Gegenstand (blau): 89,85\% 
	\item[] Chance auf seltenen Gegenstand (gelb): 10\%
	\item[] Chance auf Set Gegenstand: 0,1\% 
	\item[] Chance auf Unique Gegenstand: 0,05\%
\end{itemize}

Beim Glückspiel hat lediglich das Spielerlevel Einfluss auf das ilvl der gewonnenen Items. Allerdings variiert das ilvl des Gewinns von -5 bis +4 vom Spielerlevel. \\

Das Glücksspiel empfiehlt sich in erster Linie, um Reife/Krönchen oder Amulette zu erhalten. Dazu wird näheres in den jeweiligen Charakter Builds beschrieben.

\section{Cow-Level}
Das geheime Kuh-Level ist nach dem Abschluss des jeweiligen Schwierigkeitsgrad freigeschaltet. Zum Betreten muss man Wirrets Bein und ein Foliant des Stadtportals im Horadrinwürfel kombinieren werden, während man im Lager der Jägerinnen steht. Dadurch entsteht ein Portal, das zum geheimen Kuh-Level führt.\\

Wirrets Bein kann bei einer Leiche in Tristram gefunden werden, welche immer in der linken Ecke der Karte liegt.\\

Die Monolithen, die nach Tristram führen, stehen immer auf dem Feld der Steine in der Nähe des Weges, der von der Kalten Ebene zum unterirdischen Durchgang führt.\\

Jedoch sollte man beim Töten des Kuhkönigs vorsichtig sein, denn falls der Charakter, welcher das Portal geöffnet hat, sich noch im selben Spiel befinden, kann dieser das Portal nicht wieder öffnen.
